% ==============================================================================
% Projeto de Sistema - Nome do Aluno
% Capítulo 2 - Plataforma de Desenvolvimento
% ==============================================================================
\chapter{Plataforma de Desenvolvimento}
\label{sec-plataforma}
\vspace{-1cm}



%=======================================================================================================
%			Tabela de Plataforma de Desenvolvimento e Tecnologias Utilizadas
%=======================================================================================================

Na Tabela~\ref{tabela-plataforma} são listadas as tecnologias utilizadas no desenvolvimento da ferramenta, bem como o propósito de sua utilização.

\begin{footnotesize}
\begin{longtable}{|p{1.8cm}|c|p{5cm}|p{6.3cm}|}
	\caption{Plataforma de Desenvolvimento e Tecnologias Utilizadas.}	
	\label{tabela-plataforma}\\\hline

	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Tecnologia} & \textbf{Versão} & \textbf{Descrição} & \textbf{Propósito} \\\hline 
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Tecnologia} & \textbf{Versão} & \textbf{Descrição} & \textbf{Propósito} \\\hline 
	\endhead
	
	Angular & 13.1.4 &  Essa plataforma é voltada para a construção da interface de aplicações SPA (\textit{Single Page Application}), usando HTML, CSS e, principalmente, JavaScript. 
  & Redução da complexidade no desenvolvimento de aplicações Web a partir de seus componentes prontos para o uso. \\ \hline
	
	TypeScript & 4.4.3 & Linguagem de programação estaticamente tipada, que se baseia em JavaScript, adequada para o desenvolvimento Web. & Ampliar os recursos da linguagem de programação JavaScript. \\ \hline
	
	Angular Material UI & 13.1.3 & \textit{Framework} Web, de código-fonte aberto, que disponibiliza componentes de interface baseados em HTML, CSS e JavaScript & Reutilização de componentes visuais Web de alto nível. \\ \hline
	
	Angular JWT & 5.0.2 & Padrão de mercado (RFC-7519) que define como transmitir e armazenar objetos JSON de forma compacta e segura entre diferentes aplicações. & Prover segurança na autenticação e troca de informações. \\\hline
	
	NPM & 8.1.2 & Gerenciador de Pacotes NodeJS e Angular. &  Gerencia e facilita o download de pacotes
	NodeJS e Angular para utilização em aplicações baseadas
	em JavaScript. \\\hline
	
	NodeJS &  14.16.0 & Plataforma de aplicação para desenvolvimento \textit{back-end} em JavaScript. & Criar API REST para ser consumida pelo \emph{front-end}. \\\hline
	
	Express & 4.17.2 & \emph{Framework} para aplicativo da Web do NodeJS & Facilitar a criação da API com métodos e utilitários HTTP. \\\hline
	
	PostgreSQL & 14 & Sistema Gerenciador de Banco de Dados Relacional gratuito. & Armazenamento dos dados manipulados pela ferramenta. \\\hline
	
	TypeORM & 0.2.41 & API para persistência de dados por meio de mapeamento objeto/relacional. & Persistência dos objetos de domínio sem necessidade de escrita dos comandos SQL. \\\hline
		

	
\end{longtable}
\end{footnotesize}


%=======================================================================================================
%			Tabela de Softwares de Apoio ao Desenvolvimento do Projeto
%=======================================================================================================

Na Tabela~\ref{tabela-software} vemos os softwares que apoiaram o desenvolvimento de documentos e também do código fonte.

\begin{footnotesize}
\begin{longtable}{|p{2.5cm}|c|p{5cm}|p{5.5cm}|}
	\caption{Softwares de Apoio ao Desenvolvimento do Projeto}	
	\label{tabela-software}\\\hline
	
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Tecnologia} & \textbf{Versão} & \textbf{Descrição} & \textbf{Propósito} \\\hline 
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Tecnologia} & \textbf{Versão} & \textbf{Descrição} & \textbf{Propósito} \\\hline 
	\endhead
	 


	TeXstudio & 4.2.2 & Editor de \LaTeX. &  Escrita da documentação do sistema, sendo usado o \textit{template} \textit{abnTeX}.\footnote{\url{http://www.abntex.net.br}.} \\\hline    
	
	Astah UML & 8.0 & Ferramenta de construção de modelos UML. & Criação dos modelos de Entidades, Aplicação, Persistência e Navegação. \\\hline
	
	PgAdmin & 4.0 & Plataforma gratuita de administração e desenvolvimento para PostgreSQL. & Facilitar o gerenciamento dos dados da aplicação. \\\hline
     
	Visual Studio Code & 1.52  & Ambiente de desenvolvimento (IDE). & Implementação, implantação e testes da aplicação Web em Angular e da API em NodeJS. \\\hline 
	
\end{longtable}
\end{footnotesize}
